%@Titre: Caen -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Calculer le PGCD de 110 et 88.
\item Un ouvrier dispose de plaques de métal de 110~cm de longueur et de 88~cm de largeur; il a reçu la consigne suivante : \og{}Découper dans ces plaques des carrés tous identiques, les plus grands possibles, de façon à ne pas avoir de perte.\fg{}
\\Quelle sera la longueur du côté d'un carré ?
\item Combien obtiendra-t-il de carrés par plaque ?
\end{myenumerate}